%%%%%%%%%%%%  Explicación del comportamiento global del Sistema basado en AG  %%%%%%%%%%%%
\newpage
\begin{center}
	{\fboxrule=4pt \fbox{\fboxrule=1pt
		\fbox{\LARGE{\bfseries 6. Comportamiento global}}}} \\
	\addcontentsline{toc}{chapter}{6. Comportamiento global del Sistema basado en AG}
	\setcounter{chapter}{6}
	\setcounter{section}{0}
	\rule{15cm}{0pt} \\
\end{center}

\section{Completitud}
El algoritmo genético no ofrece completitud, pero a veces es la única aproximación en la práctica.
No está garantizado que se encuentre una solución.

\section{Optimalidad}
\par Defino la función fitness como el número de jaques que existen en el individuo.
Un cromosoma será mejor cuanto menor sea el valor de esta función. El \texttt{AG} proporciona
la solución con menor valor y como he analizado en los casos de ajuste comprendidos
entre el valor 1 hasta el 76 puedo verificar que existe una función fitness igual a ``0''
que por tanto son soluciones óptimas con los valores recomendados en la sección
 ``\textbf{4. Manual de asignación}''. El resto de casos, no puedo concluir que se obtengan 
soluciones óptimas, además, he verificado que en el caso de ajuste \texttt{80}, con mis parámetros 
analizados no la encuentra puesto que la solución es un jaque.

\section{Complejidad en tiempo}
La complejidad del tiempo es una función que describe cualitativamente el tiempo de ejecución de un algoritmo. 
Modificando la probabilidad de cruce al menor valor que no emperore el resultado, 
hago que requiera menos recursos y tarde menos. Por tanto, mi mejor solución sería
seleccionar $p_c=$ 0.8 dentro de los valores ajustables del ajuste de parámetros inicial.

\section{Complejidad en espacio}
La codificación define el tamaño del espacio de búsqueda y el tipo de operadores. 
El sistema basado en AG usa poca memoria, por lo general una cantidad constante. 
La complejidad en espacio debería estar caracterizada por el tamaño de la población (entre otros). Por tanto,
selecciono el valor $TP=100$ ya que cuanta menos población, menor la complejidad.